@inproceedings{Yves-Julien-Manifi-Abouh-Sadembouo:TALAf:2014,
    author = "Yves Julien Manifi Abouh, Maxime and Sadembouo, Etienne",
    title = "De la d\'enomination des concepts techniques dans l'\'elaboration d'un lexique th\'ematique agricole bilingue fran\c{c}ais yambetta",
    booktitle = "Actes de TALAf 2014. TALAf 2014 : Traitement Automatique des Langues Africaines",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-39",
    note = "",
    abstract = " Cet article pr\'esente la m\'ethode et les proc\'ed\'es terminologiques qui ont pr\'esid\'e \`a l'\'elaboration d'un lexique th\'ematique bilingue fran\c{c}ais-yambetta de l'agriculture ; le yambetta \'etant une langue peu dot\'ee du Cameroun. L'approche culturelle de la terminologie pr\'econis\'ee par Marcel Diki-Kidiri et les autres (2008) aura permis d'analyser le contenu conceptuel des termes agricoles en fran\c{c}ais, afin de bien circonscrire l'unit\'e de connaissance qu'ils d\'enotent, et d'analyser la perception \`a la base de leur d\'enomination. Fort de ces informations, la perception du contenu de ces termes a \'et\'e reconceptualis\'ee, ce qui a permis de leur trouver des d\'enominations conformes \`a la culture yambetta. Il s'ensuit ainsi que par rapport au fran\c{c}ais, le yambetta conna{\^\i}t des particularit\'es lexico-grammaticales que l'on peut d\'eceler \`a travers le lexique \'elabor\'e.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/TALAf/6.pdf"
}
